{"items": [{"tp_fonte": "DET", "ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2017, "ano_legislacao": 2017, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 408, "cd_legislacao": 799056, "cd_orgao": 200, "id_elasticsearch": "0D7F3A37592DD97D5CDCB704A950B07B28E00CD7", "nr_legislacao": 23, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n. TP-0113/2017\nO Tribunal Pleno, por unanimidade, acolhendo o voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n.\u00a023 nos termos abaixo transcritos:\n\u201cNos processos de Contas de Governo, n\u00e3o cabe multa ao Administrador.\u201d\n", "desc_mes": "Abril", "ano_boletim": 2017, "dt_disponibilizacao": "2017-04-06", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposta de S\u00famula. Multa em processos de Contas de Governo. Posicionamento predominante deste Tribunal. Interessado: Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nome_arquivo": "S\u00famula 23.doc", "nr_sessao": 8, "dt_publicacao": "2017-04-07", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "5907-02.00/16-5", "notas": "Nos processos de Contas de Governo, n\u00e3o cabe multa ao Administrador.", "pg_disponibilizacao": "13", "nr_ano_legislacao": "23 / 2017", "dt_ato": "2017-04-07", "nm_magistrado": "Pedro Figueiredo", "nr_processo": 59070200165}, {"tp_fonte": "DET", "ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2016, "ano_legislacao": 2016, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 1881, "cd_legislacao": 784647, "cd_orgao": 200, "id_elasticsearch": "D22111AAE31505218DCF2955487858FA035775FE", "nr_legislacao": 22, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n. TP-0872/2016\nO Tribunal Pleno, por unanimidade, acolhendo a proposta de voto elaborada pelo Conselheiro-Substituto Alexandre Mariotti, Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide acolher o Parecer CT n.\u00a03/2016, adotando a conclus\u00e3o contida em sua letra \u201cc\u201d como orienta\u00e7\u00e3o a ser seguida por este Tribunal, para incluir na S\u00famula da Jurisprud\u00eancia Predominante do Tribunal de Contas o seguinte enunciado:\nS\u00famula n.\u00a022\n\u201c\u00c9 vedado o pagamento de parcela indenizat\u00f3ria a vereador por comparecimento \u00e0 sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, tendo em vista a nova reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do artigo 57 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, dada pela Emenda Constitucional n.\u00a050/2006.\u201d", "desc_mes": "Novembro", "ano_boletim": 2016, "dt_disponibilizacao": "2017-01-24", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia. Sumula\u00e7\u00e3o. Veda\u00e7\u00e3o ao pagamento de parcela indenizat\u00f3ria a vereador por comparecimento \u00e0 sess\u00e3o extraordin\u00e1ria. Acolhimento do Parecer CT n. 3/2016.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nome_arquivo": "S\u00famula 22.doc", "nr_sessao": 46, "dt_publicacao": "2017-01-25", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "5786-02.00/16-0", "notas": "\u00c9 vedado o pagamento de parcela indenizat\u00f3ria a vereador por comparecimento \u00e0 sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, tendo em vista a nova reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do artigo 57 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, dada pela Emenda Constitucional n. 50/2006.", "pg_disponibilizacao": "10", "nr_ano_legislacao": "22 / 2016", "dt_ato": "2016-11-30", "nm_magistrado": "Alexandre Mariotti", "nr_processo": 57860200160}, {"tp_fonte": "DET", "ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2014, "ano_legislacao": 2014, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 672, "cd_legislacao": 589913, "cd_orgao": 200, "id_elasticsearch": "C9B4BABF767AD01C3DED6C83388C3110DF801925", "nr_legislacao": 21, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n. TP-0376/2014\nO Tribunal Pleno, por unanimidade, acolhendo o voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n. 21, com o seguinte Verbete:\n\"A regra para a efetiva\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado \u00e9 a necessidade de lei espec\u00edfica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas destinadas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores legal e temporariamente afastados de seus cargos, desde que haja expressa previs\u00e3o normativa e que a situa\u00e7\u00e3o esteja inequivocamente comprovada administrativamente.\"\n", "desc_mes": "Maio", "ano_boletim": 2014, "dt_disponibilizacao": "2014-06-06", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula. Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia. Contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado para atender necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. Necessidade de lei espec\u00edfica. Requisitos constitucionais. Acolhimento do Parecer Coletivo n. 04/2012 da Auditoria. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nome_arquivo": "S\u00famula 21.doc", "nr_sessao": 19, "dt_publicacao": "2014-06-09", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "9632-02.00/12-9", "notas": "A regra para a efetiva\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado \u00e9 a necessidade de lei espec\u00edfica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas destinadas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores legal e temporariamente afastados de seus cargos, desde que haja expressa previs\u00e3o normativa e que a situa\u00e7\u00e3o esteja inequivocamente comprovada administrativamente.", "pg_disponibilizacao": "7", "nr_ano_legislacao": "21 / 2014", "dt_ato": "2014-05-21", "nm_magistrado": "Estilac Martins Rodrigues Xavier", "nr_processo": 96320200129}, {"dt_disponibilizacao": "2014-04-15", "ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "pg_fonte": "6", "ano_sessao": 2014, "ano_legislacao": 2014, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 433, "cd_legislacao": 585401, "cd_orgao": 200, "id_elasticsearch": "A7506DF1AFE4A92EDE9D5A25E9BABABF1229B07D", "nr_legislacao": 20, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n. AD-0012/2014\nO Tribunal Pleno, por unanimidade, acolhendo o  voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n. 20, com o seguinte Verbete:\n\"Inexiste \u00f3bice constitucional \u00e0 previs\u00e3o legal de retroatividade para consagrar benef\u00edcio, quando a a\u00e7\u00e3o administrativa implicar rever\u00eancia aos princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica, prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e boa-f\u00e9 dos administrados\".\n", "desc_mes": "Abril", "ano_boletim": 2014, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula. Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia. Pagamento decorrente de lei,  sob forma de vantagem pessoal e aut\u00f4noma, identificada como Pr\u00eamio Magist\u00e9rio. Acolhimento do Parecer Coletivo n. 02/2012 da Auditoria. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nome_arquivo": "S\u00famula 20.doc", "nr_sessao": 6, "dt_publicacao": "2014-04-16", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "3600-02.00/12-4", "notas": "\u201cInexiste \u00f3bice constitucional \u00e0 previs\u00e3o legal de retroatividade para consagrar benef\u00edcio, quando a a\u00e7\u00e3o administrativa implicar rever\u00eancia aos princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica, prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e boa-f\u00e9 dos administrados\u201d.", "pg_disponibilizacao": "6", "nr_ano_legislacao": "20 / 2014", "dt_ato": "2014-04-09", "nm_magistrado": "Algir Lorenzon", "nr_processo": 36000200124}, {"tp_fonte": "DET", "ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2010, "ano_legislacao": 2010, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 333586, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 19, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0627/2010\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o  voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 19, com o seguinte Verbete:\n\"\u00c9 ilegal a aposentadoria de servidor que teve o registro de sua admiss\u00e3o negado pelo Tribunal de Contas, mas o ato deve ser registrado desde que, no exame do caso concreto, se verifique o maior peso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas\".\n", "desc_mes": "Julho", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula. Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia. Rela\u00e7\u00e3o entre a aprecia\u00e7\u00e3o de ato admissional e de ato inativat\u00f3rio. Pondera\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios constitucionais. Legalidade. Seguran\u00e7a jur\u00eddica.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "F8977EEC9022713B86D190BD2D8352D0C0BB24F1", "nome_arquivo": "S\u00famula 19.doc", "nr_sessao": 24, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "2120-02.00/08-1", "notas": "\u00c9 ilegal a aposentadoria de servidor que teve o registro de sua admiss\u00e3o negado pelo Tribunal de Contas, mas o ato deve ser registrado desde que, no exame do caso concreto, se verifique o maior peso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. ", "nr_ano_legislacao": "19 / 2010", "dt_ato": "2010-07-13", "nm_magistrado": "Algir Lorenzon", "nr_processo": 21200200081}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2010, "ano_legislacao": 2010, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 139, "cd_legislacao": 305465, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 18, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0083/2010\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o  Voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 18, com o seguinte Verbete:\n\"A publica\u00e7\u00e3o das pautas das Sess\u00f5es no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico \u00e9 garantia suficiente do devido processo legal. Os julgamentos realizados na sistem\u00e1tica anterior s\u00e3o inteiramente v\u00e1lidos, exce\u00e7\u00e3o feita \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que, comprovadamente, implicaram preju\u00edzo \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio\".\n", "desc_mes": "Janeiro", "ano_boletim": 2010, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula constante no Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia, relativo \u00e0 publica\u00e7\u00e3o de pautas. Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "057AC67E11533BA9BD36B785B6F5C72C20006F6F", "nome_arquivo": "S\u00famula 18.doc", "nr_sessao": 3, "dt_publicacao": "2010-02-25", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0242-02.00/08-4", "notas": "A publica\u00e7\u00e3o das pautas das Sess\u00f5es no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico \u00e9 garantia suficiente do devido processo legal. Os julgamentos realizados na sistem\u00e1tica anterior s\u00e3o inteira-mente v\u00e1lidos, exce\u00e7\u00e3o feita \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que, comprovada-mente, implicaram preju\u00edzo \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio. ", "nr_ano_legislacao": "18 / 2010", "dt_ato": "2010-01-27", "nm_magistrado": "Porf\u00edrio Peixoto", "nr_processo": 2420200084}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2009, "ano_legislacao": 2009, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 629, "cd_legislacao": 305563, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 17, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0779/2009\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o    Voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide proceder \u00e0 retifica\u00e7\u00e3o da Decis\u00e3o n\u00ba TP-0562/2009, Sess\u00e3o de 27-05-2009, folha 122, passando a referida decis\u00e3o ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\"O Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o Voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 17, com o seguinte Verbete:\nEst\u00e1 em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a utiliza\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o p\u00fablico ou a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo tempo para a concess\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o e vantagens temporais ao servidor p\u00fablico, de natureza distinta.\"\n", "desc_mes": "Julho", "ano_boletim": 2009, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula constante no Incidente de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia, relativo a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo tempo de servi\u00e7o p\u00fablico para a concess\u00e3o de promo\u00e7\u00f5es e vantagens temporais de natureza distinta. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "793949232F6BCCF9A3B08CB4E43CEBCA446D20F4", "nome_arquivo": "S\u00famula 17.doc", "nr_sessao": 28, "dt_publicacao": "2009-07-22", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "1848-02.00/08-7", "notas": "Processos: 1848-02.00/08-7 e 1849-02.00/08-0\r\n\u201cEst\u00e1 em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a utiliza\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o p\u00fablico ou a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo tempo para a concess\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o e vantagens temporais ao servidor p\u00fablico, de natureza distinta. ", "nr_ano_legislacao": "17 / 2009", "dt_ato": "2009-07-01", "nm_magistrado": "Jo\u00e3o Os\u00f3rio Ferreira Martins", "nr_processo": 18480200087}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2009, "ano_legislacao": 2009, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 389, "cd_legislacao": 305520, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 16, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0393/2009\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o  Voto do Conselheiro-Relator, por seus jur\u00eddicos fundamentos, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 16, com o seguinte Verbete:\n\"A contar de 16 de dezembro de 1998, Emenda Constitucional n\u00ba 20, para todos os efeitos, \u00e9 compuls\u00f3ria a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do aluno-aprendiz a conta do or\u00e7amento, vedado o c\u00f4mputo do tempo ficto\".\n", "desc_mes": "Abril", "ano_boletim": 2009, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "A contar de 16 de dezembro de 1998, Emenda Constitucional n\u00ba 20, para todos os efeitos, \u00e9 compuls\u00f3ria a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do aluno-aprendiz a conta do or\u00e7amento, vedado o c\u00f4mputo do tempo ficto.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "7C5F22914D81FE8B8FE72E2BFA908426AB21AA48", "nome_arquivo": "S\u00famula 16.doc", "nr_sessao": 15, "dt_publicacao": "2009-05-08", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0536-02.00/06-1", "notas": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0393/2009\r\nA contar de 16 de dezembro de 1998, Emenda Constitucional n\u00ba 20, para todos os efeitos, \u00e9 compuls\u00f3ria a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do aluno-aprendiz a conta do or\u00e7amento, vedado o c\u00f4mputo do tempo ficto.", "nr_ano_legislacao": "16 / 2009", "dt_ato": "2009-04-15", "nm_magistrado": "Jo\u00e3o Os\u00f3rio Ferreira Martins", "nr_processo": 5360200061}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2006, "ano_legislacao": 2006, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 737, "cd_legislacao": 305569, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 15, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-1.298/2006\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o Voto do Senhor Conselheiro-Relator, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 15, com o seguinte Verbete:\n\"O pagamento de f\u00e9rias proporcionais aos servidores p\u00fablicos civis, detentores de cargo de provimento efetivo ou cargo em comiss\u00e3o, depende de previs\u00e3o expressa de lei antes de completado o per\u00edodo aquisitivo de doze meses. Ap\u00f3s um ano de exerc\u00edcio, independe de disposi\u00e7\u00e3o legal\".\n", "desc_mes": "Agosto", "ano_boletim": 2006, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula relativa \u00e0 mat\u00e9ria tratada no Processo de Uniformiza\u00e7\u00e3o e Jurisprud\u00eancia n\u00ba 10608-02.00/05-8, envolvendo o pagamento de f\u00e9rias proporcionais a servidores p\u00fablicos civis.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "912E5D698346AAB1D3D7FF8BF8B2620BBC5C1C08", "nome_arquivo": "S\u00famula 15.doc", "nr_sessao": 35, "dt_publicacao": "2006-09-11", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "6096-02.00/06-5", "notas": "O pagamento de f\u00e9rias proporcionais aos servidores p\u00fablicos civis, detentores de cargo de provimento efetivo ou cargo em comiss\u00e3o, depende de previs\u00e3o expressa de lei antes de completado o per\u00edodo aquisitivo de doze meses. Ap\u00f3s um ano de exerc\u00edcio, independe de disposi\u00e7\u00e3o legal.\r\n", "nr_ano_legislacao": "15 / 2006", "dt_ato": "2006-08-09", "nm_magistrado": "Jo\u00e3o Luiz Vargas", "nr_processo": 60960200065}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2006, "ano_legislacao": 2006, "natureza_legislacao": "JUR", "nr_boletim": 203, "cd_legislacao": 305872, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 14, "ultima_decisao": "Decis\u00e3o n\u00ba TP-0109/2006\nO Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o Voto do Senhor Conselheiro-Relator e a Manifesta\u00e7\u00e3o da Auditoria constante nas folhas 16 e 17, decide aprovar a S\u00famula n\u00ba 14, com o seguinte Verbete:\n\"\u00c9 poss\u00edvel a averba\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 inativa\u00e7\u00e3o, de tempo de servi\u00e7o efetivamente realizado antes da aposentadoria, desde que demonstrado que o servidor se encontrava impedido de faz\u00ea-la, por demora do \u00d3rg\u00e3o emissor da certid\u00e3o ou inexist\u00eancia de decis\u00e3o judicial definitiva, circunst\u00e2ncia a ser devidamente comprovada no caso concreto\".\n", "desc_mes": "Fevereiro", "ano_boletim": 2006, "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de S\u00famula relativa \u00e0 mat\u00e9ria tratada no Processo de Uniformiza\u00e7\u00e3o de Jurisprud\u00eancia n\u00ba 4114-02.00/02-6, envolvendo a averba\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 inativa\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o ou contribui\u00e7\u00e3o. Interessado: Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "343F50A94D1DF267A69A23A8C9DAE00E7C38827F", "nome_arquivo": "S\u00famula 14.doc", "nr_sessao": 6, "dt_publicacao": "2006-03-22", "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0000-02.00/02-2", "notas": "\u00c9 poss\u00edvel a averba\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 inativa\u00e7\u00e3o, de tempo de servi\u00e7o efetivamente realizado antes da aposentadoria, desde que demonstrado que o servidor se encontrava impedido de faz\u00ea-la, por demora do \u00d3rg\u00e3o emissor da certid\u00e3o ou inexist\u00eancia de decis\u00e3o judicial definitiva, circunst\u00e2ncia a ser devidamente comprovada no caso concreto.\r\n", "nr_ano_legislacao": "14 / 2006", "dt_ato": "2006-02-01", "nm_magistrado": "Jo\u00e3o Luiz Vargas", "nr_processo": 100000200022}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 2001, "ano_legislacao": 2001, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 305905, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 13, "ultima_decisao": "O Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o Voto do Senhor Conselheiro-Relator e o Parecer Coletivo n\u00ba 1/2001, aprova a S\u00famula n\u00ba 13, com seguinte Verbete:\n\"Computar-se-\u00e1, para fins exclusivos de aposentadoria, o per\u00edodo transcorrido desde a publica\u00e7\u00e3o do ato de inativa\u00e7\u00e3o do servidor at\u00e9 a decis\u00e3o denegat\u00f3ria origin\u00e1ria, de registro de aposentadoria, de compet\u00eancia das C\u00e2maras do Tribunal de Contas, desde que comprovado o efetivo recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria respectiva, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 20/98. Fica expressamente vedado o c\u00f4mputo de tal tempo para fins de concess\u00e3o de vantagens ao servidor, de qualquer natureza, bem como para os casos de aposentadorias especiais, seja qual for a esp\u00e9cie de tempo de servi\u00e7o qualificado comput\u00e1vel ao servidor.\"", "desc_mes": "Abril", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proposi\u00e7\u00e3o de sumula\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia versando sobre mat\u00e9ria relativa ao c\u00f4mputo de tempo de tramita\u00e7\u00e3o de processo para fins de aposentadoria. Interessado: Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "D24FC210AEC76C1576ADDF7792B3C2074302CB0A", "nome_arquivo": "S\u00famula 13.doc", "nr_sessao": 12, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "9054-02.00/00-5", "notas": "Computar-se-\u00e0, para fins exclusivos de aposentadoria, o per\u00edodo transcorrido desde a publica\u00e7\u00e3o do ato de inativa\u00e7\u00e3o do servidor at\u00e9 a decis\u00e3o denegat\u00f3ria origin\u00e1ria, de registro de aposentadoria, de compet\u00eancia das C\u00e2maras do Tribunal de Contas, desde que comprovado o efetivo recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria respectiva, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 20/98. Fica expressamente vedado o c\u00f4mputo de tal tempo para fins de concess\u00e3o de vantagens ao servidor, de qualquer natureza, bem como para os casos de aposentadorias especiais, seja qual for a esp\u00e9cie de tempo de servi\u00e7o qualificado comput\u00e1vel ao servidor. ", "nr_ano_legislacao": "13 / 2001", "dt_ato": "2001-04-25", "nm_magistrado": "Marcelo Moreira Tostes", "nr_processo": 90540200005}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1993, "ano_legislacao": 1993, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 305913, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 12, "ultima_decisao": "O Tribunal Pleno, \u00e0 unanimidade, acolhendo o Voto do Senhor Conselheiro-Relator, pelas raz\u00f5es e fundamentos expostos nas folhas 48 e 49, decide pela aprova\u00e7\u00e3o da S\u00famula n\u00ba 12, contendo o seguinte verbete: constitui direito dos servidores p\u00fablicos inativos, nascido com a vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 5 de outubro de 1988, o de terem revisados administrativamente os seus proventos, para os efeitos previstos no artigo 40, par\u00e1grafo 4\u00ba da Carta Federal, efeitos estes que se concretizam, no tempo, desde a data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.", "desc_mes": "Outubro", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Proventos. Revis\u00e3o. Uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia. Assembl\u00e9ia Legislativa. Interessado: Cezar Schirmer. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "F20211AD2630373578F4C08DE9A709EE4879B2A3", "nome_arquivo": "S\u00famula 12.doc", "nr_sessao": 45, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0513-02.00/92-2", "notas": "Constitui direito dos servidores p\u00fablicos inativos, nascido com a vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 05 de outubro de 1988, o de terem revisados administrativamente os seus proventos, para os efeitos previstos no artigo 40, par\u00e1grafo 4\u00ba da Carta Federal, efeitos estes que se concretizam, no tempo, desde a data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. ", "nr_ano_legislacao": "12 / 1993", "dt_ato": "1993-10-13", "nm_magistrado": "Gleno Ricardo Scherer", "nr_processo": 5130200922}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1991, "ano_legislacao": 1991, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 305960, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 11, "desc_mes": "Abril", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Suscita o incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia. Interessado: Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "SECRETARIA DA JUSTI\u00c7A E DA SEGURAN\u00c7A", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "9022AD5FD28CF48A0817DB7C1E9EE100B5577CDF", "nome_arquivo": "S\u00famula 11.doc", "nr_sessao": 12, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "5461-02.00/90-8", "notas": "A gratifica\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o de 95% calculada sobre o soldo de posto ou gradua\u00e7\u00e3o, na forma prevista no \u00a7 1\u00ba do artigo 19 de Lei n\u00ba 6196/71, incorporar-se-\u00e1 aos proventos de policial militar, desde que tenha implementado as condi\u00e7\u00f5es temporais previstas em lei e exercido cargos ou fun\u00e7\u00f5es inscritas nos incisos I a VI do artigo 19 da Lei Estadual n\u00ba 6196, de 15 de janeiro de 1971, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 8198, de 03 de novembro de1986, ou arrolados expressamente pelo Portaria n\u00ba 03, de 18 de junho de 1987, do Senhor Comandante-Geral da Brigada Militar. ", "nr_ano_legislacao": "11 / 1991", "dt_ato": "1991-04-10", "nm_magistrado": "Marcelo Moreira Tostes", "nr_processo": 54610200908}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1985, "ano_legislacao": 1985, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309378, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 10, "desc_mes": "Agosto", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Referente \u00e0s contas do ordenador de despesas que n\u00e3o enseja quita\u00e7\u00e3o. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "4160E3C45093965D98803C8A7BF6856EAC817EB3", "nome_arquivo": "S\u00famula 10.doc", "nr_sessao": 31, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0130-02.00/84-2", "notas": "\"Poder\u00e1 dar-se baixa na responsabilidade, com arquivamento do processo, nos casos em que as contas do ordenador de despesas n\u00e3o ensejam quita\u00e7\u00e3o, dada a exist\u00eancia, no processo, de falhas que n\u00e3o tenham constitu\u00eddo infra\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, nem dano ao er\u00e1rio\". ", "nr_ano_legislacao": "10 / 1985", "dt_ato": "1985-08-14", "nm_magistrado": "Ruy Remy Rech", "nr_processo": 1300200842}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1985, "ano_legislacao": 1985, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309379, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 9, "desc_mes": "Julho", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Aplica\u00e7\u00e3o de valores que o Poder P\u00fablico mant\u00e9m ociosos em estabelecimentos banc\u00e1rios. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "ED5AEE42A14B827B78BCA23098FA20C9EEEC6DFE", "nome_arquivo": "S\u00famula 9.doc", "nr_sessao": 25, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0129-02.00/84-4", "notas": "Admite-se como l\u00edcito, no \u00e2mbito do Estado ou de Munic\u00edpio cuja legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o disponha em contr\u00e1rio, o procedimento do administrador que aplica eventualmente, em institui\u00e7\u00f5es oficiais de cr\u00e9dito, at\u00e9 o momento em que deva dar-se a sua destina\u00e7\u00e3o legal e or\u00e7ament\u00e1ria, recursos p\u00fablicos que se encontrem ociosos em estabelecimentos banc\u00e1rios. ", "nr_ano_legislacao": "9 / 1985", "dt_ato": "1985-07-10", "nm_magistrado": "Ruy Remy Rech", "nr_processo": 1290200844}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1985, "ano_legislacao": 1985, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309382, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 8, "desc_mes": "Julho", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Contratos de \"leasing\" quanto \u00e0 natureza de opera\u00e7\u00e3o financeira ou de cr\u00e9dito. ", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "3D55A298B49D24228AC25BC91E1808F5E2564330", "nome_arquivo": "S\u00famula 8.doc", "nr_sessao": 25, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0128-02.00/84-8", "notas": "Por n\u00e3o integrarem a d\u00edvida fundada, os valores relativos a contratos de 'leasing' ou arrendamento mercantil celebrados pelo Estado e Munic\u00edpio n\u00e3o s\u00e3o considerados para os efeitos previstos no inciso VI do artigo 42 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nas Resolu\u00e7\u00f5es n\u00bas 62/75 e 93/76 do Senado Federal. ", "nr_ano_legislacao": "8 / 1985", "dt_ato": "1985-07-10", "nm_magistrado": "Ruy Remy Rech", "nr_processo": 1280200848}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1985, "ano_legislacao": 1985, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309392, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 7, "desc_mes": "Janeiro", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Regula a aplica\u00e7\u00e3o de multa por infring\u00eancia ao artigo 15, da Lei n\u00ba 143/47.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "6BAA84B472F2EB98B6B4186774226F34B1F8EC11", "nome_arquivo": "S\u00famula 7.doc", "nr_sessao": 4, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0267-02.00/83-2", "notas": "A multa prevista no artigo 18 da Lei n\u00ba 143/47, por infring\u00eancia do artigo 15 da mesma Lei, incide sobre a parcela do adiantamento efetivamente liberada, cuja aplica\u00e7\u00e3o foi comprovada fora do prazo legal. ", "nr_ano_legislacao": "7 / 1985", "dt_ato": "1985-01-23", "nm_magistrado": "Alexandre Machado da Silva", "nr_processo": 102670200832}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 311499, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 6, "desc_mes": "Novembro", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Compet\u00eancia para a expedi\u00e7\u00e3o do ato de aposentadoria e seu legal enquadramento.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "FC7938173A604849F3F2112E147F554E8C9C94E1", "nome_arquivo": "S\u00famula 6.doc", "nr_sessao": 47, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0119-02.00/84-9", "notas": "N\u00e3o cabe ao \u00f3rg\u00e3o expedidor do laudo m\u00e9dico proceder ao enquadramento jur\u00eddico-legal da causa inativat\u00f3ria, fun\u00e7\u00e3o esta reservada t\u00e3o-somente \u00e0 autoridade administrativa competente para a emiss\u00e3o do ato de inativa\u00e7\u00e3o. ", "nr_ano_legislacao": "6 / 1984", "dt_ato": "1984-11-07", "nm_magistrado": "Edgar Marques de Mattos", "nr_processo": 1190200849}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309394, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 5, "desc_mes": "Outubro", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Referente \u00e0s san\u00e7\u00f5es, inclusive a fixa\u00e7\u00e3o de multa, quando desatendidas no prazo fixado \u00e0s decis\u00f5es proferidas pelo Tribunal de Contas", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "30E9061D042F511FD702EFF30CB600F8E4C4916B", "nome_arquivo": "S\u00famula 5.doc", "nr_sessao": 44, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0125-02.00/84-9", "notas": "Desatendidas, no prazo fixado, as decis\u00f5es proferidas pelo Tribunal Pleno, pelas C\u00e2maras ou pelo Conselheiro-Relator, determinando sejam prestados esclarecimentos necess\u00e1rios \u00e0 instru\u00e7\u00e3o de quaisquer processos, pelo ordenador de despesa ou respons\u00e1vel por bens e valores p\u00fablicos, poder\u00e3o ser impostas pelo Tribunal Pleno ou pelas C\u00e2maras as san\u00e7\u00f5es que no caso couberem, inclusive multa.", "nr_ano_legislacao": "5 / 1984", "dt_ato": "1984-10-17", "nm_magistrado": "Edgar Marques de Mattos", "nr_processo": 1250200849}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309383, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 4, "desc_mes": "Junho", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Descumprimento de prazos concedidos a Prefeitos Municipais para esclarecimentos de fatos.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "ABD72B7875CDB8049CD803812F88F61AB16F4032", "nome_arquivo": "S\u00famula 4.doc", "nr_sessao": 21, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0127-02.00/84-1", "notas": "O descumprimento de prazos concedidos aos Prefeitos Municipais com o fim de serem esclarecidos fatos e situa\u00e7\u00f5es apontados em inspe\u00e7\u00f5es, tipifica infring\u00eancia \u00e0s leis e regulamentos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira. ", "nr_ano_legislacao": "4 / 1984", "dt_ato": "1984-06-06", "nm_magistrado": "Romildo Bolzan", "nr_processo": 1270200841}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309386, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 3, "desc_mes": "Maio", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de vereadores.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "4DAD30BED9E1BBB3F1A091B5CF3C5F3CDF07FC52", "nome_arquivo": "S\u00famula 3.doc", "nr_sessao": 14, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0126-02.00/84-5", "notas": "A remunera\u00e7\u00e3o de vereadores calculada com base em 4% da receita efetivamente realizada no exerc\u00edcio imediatamente anterior, a qual se adicionam as receitas arrecadadas pelas entidades aut\u00e1rquicas municipais, menos as transfer\u00eancias a elas consignadas pela Prefeitura durante aquele exerc\u00edcio financeiro, s\u00f3 pode ser efetivada na forma do artigo 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 45/83, se o c\u00e1lculo indicado segundo as normas do artigo 4\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 25/75, ultrapassar este limite. ", "nr_ano_legislacao": "3 / 1984", "dt_ato": "1984-05-02", "nm_magistrado": "Ruy Remy Rech", "nr_processo": 1260200845}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309390, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 2, "desc_mes": "Maio", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Contrata\u00e7\u00e3o de leasing sem a pr\u00e9via e pertinente licita\u00e7\u00e3o.", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "66C8CC2434ED3062AE7E583C2165607B0FF5F8D6", "nome_arquivo": "S\u00famula 2.doc", "nr_sessao": 14, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0122-02.00/84-0", "notas": "\u00c9 ileg\u00edtima a contrata\u00e7\u00e3o de 'leasing' sem pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o, excetuadas as hip\u00f3teses legais de dispensa desse procedimento. ", "nr_ano_legislacao": "2 / 1984", "dt_ato": "1984-05-02", "nm_magistrado": "Alexandre Machado da Silva", "nr_processo": 1220200840}, {"ds_tipo_legislacao": "S\u00famula", "publicidade": "Internet", "ano_sessao": 1984, "ano_legislacao": 1984, "natureza_legislacao": "JUR", "cd_legislacao": 309388, "cd_orgao": 200, "orgao_julgador": "Tribunal Pleno", "nr_legislacao": 1, "desc_mes": "Mar\u00e7o", "nm_orgao": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "ementa": "Reajuste de pre\u00e7os dos contratos administrativos", "situacao": "Registrada", "cd_tipo_legislacao": "SUM", "sit_leg": "\u2014", "nm_orgao_processo": "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RS", "status_norma": "\u2014", "id_elasticsearch": "35AB50F04E34004A218BAF2F5E56D2CB3D93E6E4", "nome_arquivo": "S\u00famula 1.doc", "nr_sessao": 6, "ds_legislacao": "S\u00famula", "nr_processo_fmt": "0123-02.00/84-6", "notas": "Os pre\u00e7os constantes dos contratos administrativos celebrados pelo Estado podem ser reajustados, em fun\u00e7\u00e3o do custo de produ\u00e7\u00e3o ou da varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o de insumos utilizados, mediante comprova\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula adequada a \u00edndices pr\u00f3prios, uma vez configuradas as hip\u00f3teses previstas no artigo 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 6423, de 17-6-77. ", "nr_ano_legislacao": "1 / 1984", "dt_ato": "1984-03-14", "nm_magistrado": "Alexandre Machado da Silva", "nr_processo": 1230200846}]}